# newdoc id = 0
# sent_id = 0_0
# text = Вице-премьер по социальным вопросам Татьяна Голикова рассказала, в каких регионах России зафиксирована наиболее высокая смертность от рака, сообщает РИА Новости.
1	Вице-премьер	_	NOUN	_	Animacy=Anim|Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	7	nsubj	_	O
2	по	_	ADP	_	_	4	case	_	O
3	социальным	_	ADJ	_	Case=Dat|Degree=Pos|Number=Plur	4	amod	_	O
4	вопросам	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	1	nmod	_	O
5	Татьяна	_	PROPN	_	Animacy=Anim|Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	1	appos	_	B-PER
6	Голикова	_	PROPN	_	Animacy=Anim|Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	5	flat:name	_	I-PER
7	рассказала	_	VERB	_	Aspect=Perf|Gender=Fem|Mood=Ind|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	0	root	_	O
8	,	_	PUNCT	_	_	13	punct	_	O
9	в	_	ADP	_	_	11	case	_	O
10	каких	_	DET	_	Case=Loc|Number=Plur	11	det	_	O
11	регионах	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	13	obl	_	O
12	России	_	PROPN	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	11	nmod	_	B-LOC
13	зафиксирована	_	VERB	_	Aspect=Perf|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|Variant=Short|VerbForm=Part|Voice=Pass	7	ccomp	_	O
14	наиболее	_	ADV	_	Degree=Pos	15	advmod	_	O
15	высокая	_	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	16	amod	_	O
16	смертность	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	13	nsubj:pass	_	O
17	от	_	ADP	_	_	18	case	_	O
18	рака	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	16	nmod	_	O
19	,	_	PUNCT	_	_	20	punct	_	O
20	сообщает	_	VERB	_	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	0	root	_	O
21	РИА	_	PROPN	_	Animacy=Inan|Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing	20	nsubj	_	B-ORG
22	Новости	_	PROPN	_	Animacy=Inan|Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	21	appos	_	I-ORG
23	.	_	PUNCT	_	_	20	punct	_	O

# sent_id = 0_1
# text = По словам Голиковой, чаще всего онкологические заболевания становились причиной смерти в Псковской, Тверской, Тульской и Орловской областях, а также в Севастополе.
1	По	_	ADP	_	_	2	case	_	O
2	словам	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Dat|Gender=Neut|Number=Plur	9	parataxis	_	O
3	Голиковой	_	PROPN	_	Animacy=Anim|Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	2	nmod	_	B-PER
4	,	_	PUNCT	_	_	2	punct	_	O
5	чаще	_	ADV	_	Degree=Cmp	9	advmod	_	O
6	всего	_	PRON	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	5	obl	_	O
7	онкологические	_	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Plur	8	amod	_	O
8	заболевания	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Nom|Gender=Neut|Number=Plur	9	nsubj	_	O
9	становились	_	VERB	_	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Mid	0	root	_	O
10	причиной	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Ins|Gender=Fem|Number=Sing	9	xcomp	_	O
11	смерти	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	10	nmod	_	O
12	в	_	ADP	_	_	20	case	_	O
13	Псковской	_	ADJ	_	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	20	amod	_	B-LOC
14	,	_	PUNCT	_	_	15	punct	_	O
15	Тверской	_	ADJ	_	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	13	conj	_	B-LOC
16	,	_	PUNCT	_	_	17	punct	_	O
17	Тульской	_	ADJ	_	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	13	conj	_	B-LOC
18	и	_	CCONJ	_	_	19	cc	_	O
19	Орловской	_	ADJ	_	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	13	conj	_	B-LOC
20	областях	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	9	obl	_	I-LOC
21	,	_	PUNCT	_	_	25	punct	_	O
22	а	_	CCONJ	_	_	25	cc	_	O
23	также	_	ADV	_	Degree=Pos	22	fixed	_	O
24	в	_	ADP	_	_	25	case	_	O
25	Севастополе	_	PROPN	_	Animacy=Inan|Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	20	conj	_	B-LOC
26	.	_	PUNCT	_	_	9	punct	_	O

# sent_id = 0_2
# text = Вице-премьер напомнила, что главные факторы смертности в России — рак и болезни системы кровообращения.
1	Вице-премьер	_	NOUN	_	Animacy=Anim|Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	2	nsubj	_	O
2	напомнила	_	VERB	_	Aspect=Perf|Gender=Fem|Mood=Ind|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	0	root	_	O
3	,	_	PUNCT	_	_	11	punct	_	O
4	что	_	SCONJ	_	_	11	mark	_	O
5	главные	_	ADJ	_	Case=Nom|Degree=Pos|Number=Plur	6	amod	_	O
6	факторы	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	11	nsubj	_	O
7	смертности	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	6	nmod	_	O
8	в	_	ADP	_	_	9	case	_	O
9	России	_	PROPN	_	Animacy=Inan|Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	7	nmod	_	B-LOC
10	—	_	PUNCT	_	_	11	punct	_	O
11	рак	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	6	nsubj	_	O
12	и	_	CCONJ	_	_	13	cc	_	O
13	болезни	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	11	conj	_	O
14	системы	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	13	nmod	_	O
15	кровообращения	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	14	nmod	_	O
16	.	_	PUNCT	_	_	2	punct	_	O

# sent_id = 0_3
# text = В начале года стало известно, что смертность от онкологических заболеваний среди россиян снизилась впервые за три года.
1	В	_	ADP	_	_	2	case	_	O
2	начале	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	4	obl	_	O
3	года	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	2	nmod	_	O
4	стало	_	VERB	_	Aspect=Perf|Gender=Neut|Mood=Ind|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	0	root	_	O
5	известно	_	ADJ	_	Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing|Variant=Short	4	xcomp	_	O
6	,	_	PUNCT	_	_	14	punct	_	O
7	что	_	SCONJ	_	_	14	mark	_	O
8	смертность	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	14	nsubj	_	O
9	от	_	ADP	_	_	11	case	_	O
10	онкологических	_	ADJ	_	Case=Gen|Degree=Pos|Number=Plur	11	amod	_	O
11	заболеваний	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Neut|Number=Plur	8	nmod	_	O
12	среди	_	ADP	_	_	13	case	_	O
13	россиян	_	NOUN	_	Animacy=Anim|Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	8	nmod	_	O
14	снизилась	_	VERB	_	Aspect=Perf|Gender=Fem|Mood=Ind|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Mid	4	ccomp	_	O
15	впервые	_	ADV	_	Degree=Pos	14	advmod	_	O
16	за	_	ADP	_	_	18	case	_	O
17	три	_	NUM	_	Animacy=Inan|Case=Acc	18	nummod:gov	_	O
18	года	_	NOUN	_	Animacy=Inan|Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	15	obl	_	O
19	.	_	PUNCT	_	_	4	punct	_	O
